【鼠年2020】玄學家馬君程：我會睇恒指最少有35,000點或以上都唔定。

豬年本港經濟有下滑的跡象，鼠年大市會否有轉好的跡象？鼠年又利好哪些板塊呢？本港著名玄學家、以筆名錢可通出版多本財經書籍的馬君程，為大家預測庚子鼠年的大市及經濟。

2020年為庚子鼠年，「庚」五行屬金，「子」五行屬水，故為金水流年。馬君程強調，股市及經濟的表現不一定完全相同，因為兩者表現或會出現時差，故股市表現差，經濟亦不一定差。

經濟表現不理想

玄學將一年四季比喻為不同物質，春天五行屬木，夏天五行屬火，秋天五行屬金，冬天五行屬水。對於今年經濟前景，馬君程謂，就算普通人不懂玄學，都聽過「Winter is coming」，經濟前景看五行屬性，金水流年仿如寒冬來臨，因此經濟前景不是過於理想。

明年利好股市

但對於股票市場表現，馬君程則指還要留意兩個五行相遇所產生的變化。五行有所謂的相生、相剋，庚子年金水相遇，為金水相生，配合股市預測，相生為好事，故對股市及股民來說可說是好消息。馬君程預測：「相生為好事，所以反而我睇2020年香港恒生指數係會創新高，我會睇恒指最少有35,000點或以上都唔定。」

有利三大板塊

鼠年為金水年，故馬君程指投資者可留意黃金板塊及相關股票。金水流年屬相生，在玄學的角度來說，所謂「生」可理解為「生存」，而藥物就是生存的要素之一，因此他建議建議大家可留意醫藥股。另外，亦可參考在紫微斗數中流年的事業宮位，2020年事業宮位有文曲星，文曲星代表教育，故馬君程籲大家可留意教育板塊。

【送豬迎鼠】麥玲玲預測鼠年香港運勢 上半年衝突持續

動盪的豬年即將過去，踏入鼠年香港會否換新氣象？堪輿學家麥玲玲表示，庚子鼠年的立春八字是「庚子年、戊寅月、丁丑日、己酉時」。在分析庚子鼠年的世界大勢之前，先簡略回顧己亥豬年的預測，做一個對比。己亥豬年有兩大特色，其一是立春八字呈現「天地交戰」，象徵全年衝突不斷、爭門頻繁，世界局勢難以安穩。其二是偏財透出，代表全年投機炒賣活躍，同時風高波急，市況隨時逆轉，令一般投資者難以預料，營商者更是困難重重。

新一年的局勢，比起豬年的立春為「破日」，破壞力量已有緩和之象。鼠年的立春八字呈現「半合」，雖然不屬於最利好的關係，但比起豬年的天干地支全部受沖，大致上已稍見回穩。另外，豬年的流年財星飛臨中宮，凡在中宫者有「入囚」之象，因此豬年的財星力量亦受壓。踏入鼠年，財星終於「出囚」，有重現曙光之感，鼠年的整體經濟，不會再像豬年一樣大起大落。

●突破傳統之年

庚子鼠年的整體局勢稍為平定，但全年亦非歌舞昇平，樂也融融。流年九官飛星來看，每年皆有一星飛臨中官位置；凡入中宮者，既容易成為全年的焦點，也會同時出現前述的「入囚」之象，代表其力量同時受到壓制。

鼠年飛臨中官的流年飛星為七赤，七赤又名破軍星，代表盜賊、偏鋒之舉及軍政界力量。七赤破軍星位處中宮，鼠年乃軍權意欲擴張之年，各國政壇人物容易惹事生非，國際關係也會持續緊張，甚至有政變之可能，局勢難以明朗。上半年，七赤的強大力量最為明顯，各國也急於彰顯軍事力量，軍演，邊界集結、警民衝突與示威浪潮等等也是此起彼落。

【頭條獨家】房屋經濟轉好 火災疾病來襲 李丞責鼠年香港運勢預測疫症引發金融危機
另一個港人最關心的金融、經濟問題，因西和西北位分別發現九紫、八白星，兩者均是當旺及喜慶星，即金融市道或金價尚算平穩及有上升趨勢，但李博士提醒大家要注意建築方面，「因為震位代表高嘅建築物、樹木、橋樑，而五黃星喺東位，好易有建築物倒陷，或有大樹倒下、堵路，要提防東邊嘅地方，無論中國定亞洲嘅東邊都容易出現大地震，有關地震帶嘅投資就要小心，呢個突如其來嘅影響都幾大。」

提到上月長洲發生地震，他預測6月中、下旬爆發瘟疫，「日環蝕喺6月21日出現，亞洲係完全可以睇到，每次日環蝕都會出現一啲較傳染性或廣泛性嘅疾病，所以投資、民生方面都要留意個大疾病有冇機會擴散，甚至影響埋個市場。去到12月15日之間會出現日全蝕，而日全蝕大多數影響金融、天災，但因為呢個亞洲地區見唔到咁多，可能個問題來自於歐美地方，會令金融市道有震憾同向下趨勢，所以呢兩個月份前後都要提防吓。」

「玄學將一年四季比喻為不同物質，春天五行屬木，夏天五行屬火，秋天五行屬金，冬天五行屬水。」
迷信都俾少少邏輯
四季對五行 連數量都唔對
你信五行，但係你覺得一年四季冇一季係屬土

【鼠年運程】蘇民峰：社會爭拗減，樓價勿看淡

年頭入貨待2021年收割
他認為2020年恒指低位有機會在1月出現，若1月不跌，低位就要等到5月6日或8月8日，恒指有機會回落至25000點甚至更低。由於2020鼠年股市會是先跌後升，蘇民峰認為這一年投資者賺錢相對容易，只要把握1月、5月、8月的低位入市，相信秋冬天股市回升，屆時便可沽貨獲利。 蘇民峰認為，2020年是適合長線投資的一年，他預測2020年股市走勢與2016年相似，當年低位於2月初出現，恒指低見18300點水平，其後拾級而上，一步步升至2018年初的33000點高位。他相信在2020鼠年低位入市的投資者，同樣可持貨超過一年，待2021年的高位收割，「等到2021年，就睇下8月8日、10月8日定11月8日。計就（跟2016年走勢）一樣，但人算不如天算，我有時10年都有兩三年錯，但我自己都會跟住咁樣去買。」

藥股同教育股都啱

咩邏輯黎

玄學家 = 9 up 王

成班神棍

25000 都無了，仲35000

lm

9upper

神棍真係好好做
永遠有人信

平行時空

22,914.83 −1,394.24 (5.74%)
13 Mar, 9:53 am HKT · Disclaimer

其實無一個講中武漢肺炎

有人講過
古代覺得世界由陰陽五行組成
同現代覺得世界由基本粒子組成
都有共通點，就係世界由大量的基本物質組成

所以古人算係咁啦，智商唔差。

蕭生2.0

神棍鳩up王